Universit&eacute; Saint-Louis - Bruxelles

     |

* Accès rapide sur

* Accès rapide pour

Politique de protection des données

Depuis toujours, l’Université Saint Louis - Bruxelles tient à cœur de protéger les données personnelles.

La présente politique a pour but de vous informer de la manière dont l’Université recueille et traite ces données.

L’USL-B veille à respecter la législation applicable en matière de droit à la vie privée, et plus particulièrement le Règlement 2016/679 du Parlement européen et du Conseil du 27 avril 2016 relatif à la protection des personnes physiques à l'égard du traitement des données à caractère personnel et à la libre circulation de ces données, et abrogeant la directive 95/46/CE (Règlement Général sur la Protection des Données) et la loi du 30 juillet 2018 relative à la protection des personnes physiques à l’égard des traitements de données à caractère personnel.

Selon les cas, des données à caractère personnel sont traitées :

  sur base de l’exécution d’un contrat auquel la personne concernée est partie ou sur base de l’exécution de mesures précontractuelles prises à la demande de celle-ci ;

  sur base d’une obligation légale auquel l’Université est soumise ;

  sur base de l’exécution d’une mission d’intérêt public dont est investie l’Université ;

  sur base des intérêts légitimes de l’Université ou encore

  sur base du consentement des personnes concernées.

L’USL-B traite des données à caractère personnel, le cas échéant, pour : 

  ses missions d’enseignement et de formation ;

  ses missions de recherche ;

  Ses missions de service à la collectivité ;

  la gestion des candidatures ;

  la gestion du personnel ;

  la promotion de ses diverses activités ;

  la gestion de la vie du campus et du bien-être ;

  la gestion administrative, logistique et financière de l’Université ;

  l’offre des soins de santé ;

  la prévention et la protection au travail ;

  la gestion des assurances ;

  des besoins statistiques.

Le responsable du traitement est l’Université Saint-Louis - Bruxelles dont le siège est établi à 1000 Bruxelles, Boulevard du Jardin Botanique 43.

Les données à caractère personnel traitées par l’Université sont conservées pendant une durée conforme aux dispositions légales ou nécessaire au regard des finalités pour lesquelles elles ont été collectées. 

Les collaborateurs et collaboratrices des services administratifs ont accès aux données dans la stricte mesure nécessaire à l’exécution de leur mission. L’accès à ces données se fait sur la base d’autorisations d’accès individuel et limité. Les personnes ayant un accès sont soumises à une obligation de confidentialité.

Les données à caractère personnel traitées par l’USL-B peuvent également être transmises à des tiers (administrations publiques, autorités de police, autorités judiciaires ou administratives, éditeurs, autres établissements d’enseignement, organes de concertation interuniversitaires, ARES, AEQES, éventuels bailleurs de fonds, ONSS, ONEM, sous-traitants, etc.) uniquement si cette transmission s’avère nécessaire au regard des objectifs pour lesquels les données sont traitées, si l’Université y est légalement tenue ou encore si l’Université fait appel à des prestataires externes chargés de traiter des données pour son compte et sur ses instructions.

En tant que responsable du traitement, et conformément aux dispositions légales applicables, l’Université Saint-Louis - Bruxelles met en œuvre des mesures techniques et organisationnelles appropriées pour protéger les données personnelles contre l’altération, la perte accidentelle ou illicite, l’utilisation, la divulgation ou l’accès non autorisé, et notamment :

  la nomination d’un·e délégué·e à la protection des données

  la constitution d’une cellule consacrée à la sécurité des systèmes d’information

  la sensibilisation aux exigences de confidentialité de ses collaborateurs et collaboratrices amené·e·s à accéder aux données personnelles

  la sécurisation de l’accès aux locaux et aux plateformes informatiques

  la mise en œuvre d’une politique générale de sécurité informatique de l’entreprise

  la sécurisation de l’accès, du partage et du transfert des données

  le haut degré d’exigence en matière de protection des données lors de la sélection de sous-traitants et partenaires.

Les personnes dont les données à caractère personnel sont traitées disposent, sous réserve de conditions limitatives, d’un droit d’accès à leurs données, d’un droit de rectification lorsque leurs données sont inexactes ou incomplètes, d’un droit à la limitation du traitement de leurs données, d’un droit d’opposition, d’un droit à l’effacement et d’un droit à la portabilité. 

Elles ont également le droit d’introduire un recours auprès de l’Autorité de Protection des Données ([www.autoriteprotectiondonnees.be](http://www.autoriteprotectiondonnees.be/))

Pour tout exercice de droit ou pour toute question relative à la protection des données à caractère personnel, merci d’envoyer un mail à l’adresse [privacy@usaintlouis.be](mailto:privacy@usaintlouis.be) en étant le plus précis possible quant à l’objet de votre demande et en fournissant une preuve d’identité.

Les données recueillies sur les sites et applications de l’USL-B

Lors de chacune de vos visites sur les sites et applications USL-B, nous recueillons des informations relatives à votre connexion et à votre navigation. Différentes technologies peuvent être mises en œuvre pour recueillir ces données. La principale est le cookie, un fichier texte déposé lors de la consultation d’un site, d’une application ou d’une publicité en ligne et stocké dans la mémoire de votre ordinateur ou de votre appareil mobile. 

Utilisation des cookies

Un cookie HTTP (cookie web, cookie de navigateur) est un petit fichier texte qu'un serveur envoie au navigateur web de l'utilisateur. Les spécifications des cookies HTTP sont précisées dans par l'[Internet Engineering Task Force](https://www.ietf.org/) dans le [RFC6265](https://www.rfc-editor.org/info/rfc6265).

Les cookies HTTP recueillent différents types d'informations, telles que les préférences des utilisateurs et utilisatrices, pour permettre un accès au site de manière optimale.

L’utilisation de ces outils est soumise à votre consentement dès lors qu’ils ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site.

Il existe plusieurs types de cookies :

Les cookies de première partie

Il s’agit des cookies qui sont placés directement par l’USL - B lors de la visite de notre site.

Les cookies tiers

Sous réserve de votre consentement, des tiers sont susceptibles de déposer des cookies sur votre dispositif lorsque vous naviguez sur notre site. Ces cookies sont les suivants :

• Les cookies de mesures d'audience qui nous permettent d'améliorer le contenu et le fonctionnement du site via l'utilisation de Google Analytics

• Les cookies de partage de réseaux sociaux. Ces cookies vous permettent de partager notre contenu avec votre réseau et vos ami·e·s. Si vous n'acceptez pas les cookies sociaux, vous ne pourrez pas utiliser ou même visualiser les outils de partage.

Les cookies technique et fonctionnels

Il s’agit des cookies qui veillent au fonctionnement correct de notre site internet et qui sont donc indispensables à votre navigation. Pour ces cookies, votre consentement n’est pas requis.

Ce sont des cookies « de première partie ».

Les cookies de confort

Ils visent à rendre votre navigation plus agréable et améliorent les performances de votre navigateur.

Les cookies de session

Ils sont effacés automatiquement lorsque vous fermez votre navigateur.

Les cookies persistants

Ils restent stockés sur votre terminal pour une durée déterminée. Ensuite, ils sont effacés. »

Comment donner ou retirer votre consentement ?

L’enregistrement de certains cookies sur votre terminal est essentiellement subordonné à votre consentement préalable et explicite. Un bandeau relatif à la gestion des cookies, sur la page d'accueil vous permet d'exprimer votre consentement à notre gestion des cookies.

Vous pouvez modifier à tout moment votre consentement en modifiant les paramètres de votre ordinateur

Si vous souhaitez gérer ou effacer les cookies, vous pouvez adapter les paramètres de votre navigateur. Vous trouverez dans les liens ci-dessous plus d’explications.

• [Firefox](http://support.mozilla.org/fr/kb/activer-desactiver-cookies)

• [Chrome](http://support.google.com/chrome/bin/answer.py?hl=fr&answer=95647)

• [Safari](http://support.apple.com/kb/PH5042)

• [Internet Explorer](http://windows.microsoft.com/fr-FR/windows7/Block-enable-or-allow-cookies)

Vous utilisez un autre navigateur ? Vérifiez si la procédure relative à votre navigateur existe sur le site web [www.allaboutcookies.org/manage-cookies](http://www.allaboutcookies.org/manage-cookies).

En activant l'option DoNo Track de votre navigateur web

• Pour Internet Explorer : [windows.microsoft.com/fr-fr/internet-explorer/use-tracking-protec...](http://windows.microsoft.com/fr-fr/internet-explorer/use-tracking-protection)

• Pour Safari : [support.apple.com/kb/PH11952](http://support.apple.com/kb/PH11952)

• Chrome : [support.google.com/chrome/answer/114836](https://support.google.com/chrome/answer/114836)?

• Firefox : [support.mozilla.org/fr/kb/comment-activer-option-ne-pas-pister](https://support.mozilla.org/fr/kb/comment-activer-option-ne-pas-pister)

Quelle est la politique de gestion des cookies des opérateurs de « cookies tiers » ?

S’agissant de Google Analytics : notre site internet a recours aux services de Google Analytics, un service d’analyse de sites internet de la société Google Inc.

  Les règles de confidentialité de Google sont consultables sur [www.google.com/intl/fr/policies/privacy/](http://www.google.com/intl/fr/policies/privacy/)

  Google Analytics: [tools.google.com/dlpage/gaoptout](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout)

Combien de temps les cookies sont conservés sur votre média ?

La plupart des cookies ne fonctionnent que le temps d’une seule session ou visite. Les cookies persistants sont stockés jusqu’à la période d’expiration de votre consentement à moins que vous ne décidiez de les supprimer avant. Les cookies de session expirent à la fin de la session, dès que vos fermez votre fenêtre de navigation.

Combien de temps conservons-nous votre consentement ?

Nous conservons votre consentement pour une durée maximale de 13 mois.

Nous sommes également susceptibles d’utiliser des technologies standard d’Internet, tels que des scripts, des pixels et des redirections. 

UCLouvain Saint-Louis Bruxelles | Boulevard du Jardin botanique, 43 | 1000 Bruxelles | Belgique | Tél : +32 2 211 78 11 | info-slb@uclouvain.be | N° d'entreprise : TVA BE 0419 052 272
